Projekt  : APPLY - A Practicable And Portable Lisp Implementation
           ------------------------------------------------------
           Anmerkungen zur Modulkompilation
           Comments on module compilation.

$Revision: 1.1 $
$Id: module.doc,v 1.1 1993/06/15 09:11:02 hk Exp $

Keywords
--------
Es gibt ein Keyword-Package, aber kein Keyword-Modul. Deshalb kann
jedes Modul definierende Vorkommen von Keywords enthalten. Es mu"s
verhindert werden, da"s in zwei unabh"angigen Modulen m1 und m2, die
von einem weiteren Modul importiert werden, das selbe Keyword zweimal
definiert wird. Deshalb wird gefordert, da"s die Definition eines
Keywords in einem Modul m1-2 erfolgen mu"s, wenn es sowohl in m1 als
auch in m2 zum ersten mal (definierend) verwendet wird. m1-2 mu"s
sowohl von m1 als uch von m2 importiert werden.

Inline Funktionen
-----------------
Der Compiler hat spezielles Wissen "uber den zu generierenden C Code f"ur
Aufrufe von Funktionen wie eq, cons, integerp etc. .
F"uer diese Funktionen m"ussen auch Definitionen bereitgestellt werden
f"ur den Fall, da"s sie als funktionales Objekt verwendet werden. 
Die Definitionen k"onnten in C aufgeschrieben werden, dann h"atte man
den Code jedoch zweimal zu warten: in der C-Datei und im Compiler.
Deshalb ist es angenehm, die Definitionen in Lisp in der Form
(defun cons (x y) (cons x y)) zu schreiben.
Diese Definitionen sind in der Datei inline.lisp zusammengefa"st und
werden von Compiler in einem besonderen Modus *inline-module*
uebersetzt.  Im diesem Modus ist eine Redefinition von
Systemfunktionen erlaubt, angewandte Vorkommen verweisen jedoch
weiterhin auf die Systemfunktion. Weiterhin wird keine Modul
Beschreibung (.syntax, .def Dateien) generiert, da dem Compiler die
Funktionen schon bekannt sind. Die Datei inline.h wird von der Datei
lisp.h included.

Lisp Modul
----------
Das Lisp-Modul wird im Modus *lisp-module* "ubersetzt. Dieser Modus
bewirkt, da"s die Modul Beschreibung f"ur das Lisp Modul nicht gelesen
wird. Das Lisp Modul enth"alt neben Definitionen f"ur das Lisp Package
auch Definitionen f"ur das Runtime Package. Die
Initialisierungsfunktion des Lisp Moduls tr"agt die im Lisp Modul
definierten Symbole erst am Ende der Initialisierung in das Lisp
Package ein, da dann erst das Package System initialisiert ist.

Makros, die Lisp Funktionen benutzen
------------------------------------
Bei der "Ubersetzung des Lisp Moduls sind die meisten Lisp Funktionen
zun"achst weder als importierte noch als definierte Funktion bekannt.
Bei der Makroexpansion m"ussen jedoch Lisp Funktionen, z.B. member,
ausgef"uhrt werden. Deshalb enthalten die Zwischensprachdarstellungen
von Makroexpansionsfunktionen den Typ function (des Wirts Lispsystems)
zus"atzlich zu imported-fun und global-fun. 
Dies gilt aus Effizienzgr"unden f"ur alle Vorkommen von Funktionen des Lisp
Package in Makroexpansionsfunktionen, also nicht nur bei der
"Ubersetzung des Lisp Moduls.

System Modul
------------
Im System Modul sind die Symbole NIL und T definiert. Sie werden
jedoch erst von der Initialisierungsfunktion des Lisp Moduls in das
Lisp Package eingetragen.

Initialisierung und Garbage Collection
--------------------------------------
Jedes Modul definiert eine Initialisierungsfunktion mit dem Namen
"I<module-name>". Die Initialisierungsfunktion des Hauptmoduls hei"st
"Imain". Das Hauptmodul definiert eine Funktion gc_main, die vom
Garbage Collector aufgerufen wird und alle Symbole des Hauptmoduls und
der importierten Module traversiert.
